Warmup
======

:slug: warmup
:navbar_sort: 5
:lang: it

Cosa sono
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

I warmup sono eventi "preparatori" ad hackmeeting. Avvengono in giro per l'Italia, e possono trattare gli argomenti più disparati.

Proporre un warmup
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Vuoi fare un warmup? ottimo!

* iscriviti alla `mailing list di hackmeeting <https://www.autistici.org/mailman/listinfo/hackmeeting>`_.
* scrivi in mailing list riguardo al tuo warmup: non c'è bisogno di alcuna "approvazione ufficiale", ma segnalarlo in lista è comunque un passaggio utile per favorire dibattito e comunicazione.


Elenco
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""
.. contents:: :local:

==========================

Assemblea di istanza mastodon bida.im e pranzo di autofinanziamento
-------------------------------------------------------------------

Domenica 19 maggio 2020 dalle 12.00 @ Spazio Libero Autogestito @Vag61 (in via Paolo Fabbri 110 a Bologna) 
<https://bida.im/news/quarta-assemblea-generale-distanza-mastodon-bida-im/>


Presentazione Antennine/Ninux in appennino + cena benefit
----------------------------------------------------------

Lunedì 13 Maggio @ Circolo Anarchico Berneri, Bologna (BO)
<https://circoloberneri.indivia.net/events/event/presentazione-del-progetto-antennine-in-appennino-bolognese-e-cena-di-autofinanziamento>


Instant Messaging e sicurezza
-----------------------------

10 maggio a partire dalle 21:00 @ Pianoterra Lab, Milano

Sono cambiati i mezzi con i quali comunichiamo: sempre meno si usano email, sempre di più le app da cellulare, in particolare, per la messaggistica istantanea. L’Instant Messaging è diventato il sistema di comunicazione più diffuso, anche nell’organizzazione del lavoro. Usati spesso da attivist* e agitator* a causa della loro enorme diffusione, questi sistemi immediatamente disponibili sono diventati un obbiettivo appetibile. La vulnerabilità di queste applicazioni può così mettere a rischio la libertà, la privacy e la sicurezza delle persone. Crittografia asimmetrica, metadati, immagini, backup, codice sorgente, ne discutiamo in una tavola rotonda allargata sulla base di strategie e alternative disponibili.

con samba – underscore hacklab (Torino)

10 maggio a partire dalle 21:00

A-K-M-E

<https://akme.vado.li>

<https://www.pianoterralab.org/events/a-k-m-e-instant-messaging/>


Workshop mappe dalla carta al digitale
---------------------------------------

Martedì 9 aprile @ Vag 61, via Paolo Fabbri 110, Bologna (BO)
<https://ciemmona.noblogs.org/workshop-mappe-dalla-carta-al-digitale/>


Oooh issaa! ...ooooh issaaa! il MIAI salpa!
-------------------------------------------

Naviganti!

dal primo febbraio scioglieremo le vele e tireremo su l’ancora.
Si riparte con l’allestimento del MIAI!

Fino ad ora abbiamo pulito, ristrutturato, ammobiliato, allestito parte della Biblioteca e realizzato un affresco 🙂

Si è fatta ora di affrontare la massa.
La quantità di materia informatica che attende
ormai da troppo tempo di essere liberata dal suo involucro di plastica e cartone
per ritornare alla luce nel pieno del suo splendore.

I pallet sono lì...intombati...aspettano soltanto noi!

Grazie anche ad Hackmeeting abbiamo resistito.
Questo museo è frutto anche di questa comunità.

Ti invitiamo a salire a bordo e a dare una mano in questa impresa 🙂

* Obiettivo?
Allestire il Museo Interattivo di Archeologia Informatica - MIAI.

* Quando?
Ogni primo fine settimana del mese, qui al MIAI, in Calabria, a Rende (CS) -Via C.B.Cavour 4.

* Ospitalità?
Provate a organizzarvi e nel caso vogliate un supporto contattateci in privato.

* E se non posso venire?
Siamo liet* anche di un piccolo/grande contributo monetario
che è utile per affrontare gli imprevisti di un allestimento di questo genere

* E alla fine?
Cool Down
Dopo Hackmeeting 2024, una sessione di restauro del GE-120
da tenersi il 26-27-28 ultimo fine settimana di luglio!

* E alla fine fine?
Arrivare in porto, attraccare e vivere il MIAI funzionante!

Paura eh?
no! la strada è già stata lunga e i mari sono ancora perigliosi
ora desideriamo soltanto incontri gioiosi e laboriosi 🙂

...ancora Paura?!...ma nooo!

impegnativo? siii!

per chiarezza, i primi fine settimana dei prossimi mesi sono piccoli Warm Up
di costruzione del MIAI in attesa dell'appuntamento Hackmeeting a Brescia 🙂

E' l'occasione per scoprire i reperti, famigliarizzare, prendersene cura
riaccenderli.

* Ecco le date dei venerdì-sabato-domenica:

1-2-3 marzo

5-6-7 aprile

3-4-5 maggio

31 maggio 1-2 giugno

5-6-7 luglio inizia il Cool Down
con sessione di restauro del GE-120
da tenersi il 26-27-28 ultimo fine settimana di luglio.

Questi sono appuntamenti fissi, ma se qualcun* in transito volesse
fermarsi in date diverse, male non fa!

Per informazioni su ospitalità e altro
scrivete a info@verdebinario.org

Museo Interattivo di Archeologia Informatica - MIAI 

